也是蘋果風波～】華爾街名嘴打臉台灣媒體 「iPhone才沒砍單」

【也是蘋果風波～】華爾街名嘴打臉台灣媒體 「iPhone才沒砍單」
32053出版時間：2017/12/31 22:10

（新增讀者意見）

蘋果近期陷入多事之秋，在iPhone降速風波以外，另一個爭執點是蘋果據傳大砍下季iPhone X訂單達4成，攸關眾多台灣供應鏈的生計，而最初消息是來自上周一台灣媒體的報導。

顯然有華爾街法人對於蘋果大砍iPhone X訂單4成的說法不以為然，而且還白紙黑字點名，來自台灣《經濟日報》上周一報導的結論有誤。

長期追蹤蘋果動態的華爾街知名分析師、現任紐約創投業者Loup Ventures共同創辦人的Gene Munster，在華爾街擔任科技業分析師達20年，經常接受美國各大媒體訪問對於蘋果產品及策略的看法，之前擔任華爾街券商Piper Jaffray科技業分析師時，就已經被美國媒體圈視為諮詢對蘋果看法的不二人選。

Gene Munster在28日周四發表題為「iPhone：Remain Comfortable with Mar-18 Street Estimates」的最新報告中，不僅3度提到《經濟日報》報導，也重申法人圈預估下季蘋果整體iPhone出貨6200萬支的預估依然不變，並提出4個理由說明，為何蘋果不至於砍單4成：

第一， 每年此時這種論調都會出現

他指出，「每年秋天都會看到有報導說iPhone增產，而每年這個時候都會有iPhone減產的傳言。2015年秋天有報導說iPhone 6S與6S Plus需求疲軟，引發分析師一窩蜂調降出貨估計值30%」。

「結果，蘋果下修了2016年3月當季財測，最後iPhone（出貨量）是年減了16%（不是30%）。」

第二， 股票上市的蘋概股，目前依然靜悄悄

「現在與兩年前狀況不同的是，在2015年12月與2016年1月，多家iPhone供應商公開提到iPhone的展望不佳。」

「目前為止，股票上市的iPhone供應鏈依然看法正向，最佳線索就是Lumentum。」

第三， 如果可以相信Lumentum，蘋果3月數字就不會變

Gene Munster寫道：「估計Lumentum供應了蘋果約90%的VCSEL，這是iPhone X在3D感測、擴增實境（AR）應用、與臉部辨識的重要零組件。」

「在該公司11月1日舉行的9月當季財報法說會上，Lumentum指出iPhone X的需求暢旺可望維持至2018年3月當季。」

「特別的是，該公司宣布9月當季的3D感測營收是4000萬美元，而且10月單月營收就比9月當季還多，並預期11月與12月出貨將增加。」

「最重要的是，管理層指出，2018年3月當季的3D感測單月產量，可能還維持類似水準。」

Gene Munster說明，若Lumentum目前訂單趨勢不變，估計2018年3月當季的3D感測營收是1.27億美元，而且全都來自蘋果。若每支iPhone的VCSEL總體物料成本是7美元，就意味當季蘋果生產1800萬支iPhone X。

「目前Lumentum應該有90%的VCSEL是供應給蘋果，若加上Finisar與II-VI等其他供應商，預估蘋果在2018年3月當季將賣出約2000萬支iPhone X。所有iPhone之中約30%將是iPhone X，這意味蘋果在2018年3月當季將如期銷售約6500萬支iPhone。」

第四， iPhone X訂單的最後想法

「之所以認為砍單40%的說法有誤，是因為本季大部分時間iPhone X的供應一直吃緊，蘋果不太可能從供應吃緊，馬上變成砍單40%。蘋果可能維持iPhone X的產量，並且減產其他型號（的iPhone）。」

「再說一次，我們認為整體iPhone的30%（產量）是iPhone X。」（劉煥彥／綜合外電報導）

＝＝＝網友看法＝＝＝

網友指出，「3個月後，就知道誰沒有穿褲子了」；還有網友指出，除了降速，應該有別招，不然明年初如何能說服大家買iX。

還有讀者認為，「1/10前蘋概股營收公布可略知一二」；也有讀者說：「恐怕1/10公告12月營收還看不太出來，要等到2/10公告2018/元月才更準。